我覺得曾淵滄好勁！有冇人認同？

有個師奶打上都市閒情，問點解油價升油股跌？

曾教授答：我都唔知點解！

我第一次見有人咁答，真係好L勁！好欣賞佢！

有實力先串得起

見解獨到 態度坦率

邊隻油股跌呀

應該係講今年

唔通答佢個莊儲緊貨咩

條撚樣大王問乜都話自己唔識估計，咁你上去做乜柒，另外個個有料好多

博士黎架人地
不過睇佢直播 真係on下on下

深淵瘡

個人覺得佢係打手幫人出貨

他狂推隻123

佢教城大MBA

年頭話 823 會跌到落 40, 我信左佢

On9

除左大c 唔信其他人

邊夠c fu勁阿， 行埋一邊la

條友無乜料

曾教授同財演既分別係，佢識經濟但唔識炒股，財演就兩樣都唔識淨係識鳩吹！

依個年代仲信財演既會係咩人

屌佢老母蟹到仆街

炒股其實唔洗識經濟

炒股唔識經濟玩長線輸人一截

睇曾 sir 專欄, 係學心態多過拎 tips

曾淵滄專欄：長持股份毋須止蝕熔盛重工

熔盛重工（1101）在去年11月上市，招股價8元，這是一家大型的民營造船廠，但上市第一天股價就潛水，之後一路往下跌，至今年初才浮上水面。很可惜，浮上水面的時間也很短，之後股價再繼續往下跌，不斷創新低價，以招股價計，賬面損失高達3成。

出了甚麼壞消息嗎？沒有，熔盛去年純利增長32%，該說是很不錯的，這也是為甚麼今年年初股價可以浮上水面的原因，那是憧憬好業績，炒業績的結果。自公佈去年業績至今，傳媒上出現有關熔盛的新聞都是正面的，是定單增加的新聞，那麼，是甚麼原因使熔盛股價下跌3成？

我認為唯一的原因是 PE。去年11月，恒指創金融海嘯後新高，高見24988，熔盛在那個時候上市，招股價的預測 PE約為24倍，在當時，被認為是正常的。今年初，熔盛公佈的業績實際上亦好過招股書的預期，但隨着大市輾轉下跌， PE超過20倍就被市場認為是不便宜的股，股價也就一路創新低。

基本因素不變熔盛可守
目前，熔盛股價在跌了3成之後， PE約16倍，應該不算貴了。

我一直認為航運業遲早會復蘇，因此，我在熔盛上市的第一天就買入這隻股，之後股價一路跌，但是我從來沒有止蝕的念頭，理由是我從一開始就打算較長期投資這隻股，一直到航運業真正復蘇、起飛，股價飛漲後才會賣掉。

我向來都認為，所謂止蝕這個概念，只適合短炒者所用，如果你一開始就打算短炒，當然得止蝕，把錢抽出來轉投其他股，若要定止蝕價，也不是等到今天股價跌了3成才止蝕。一般短炒的止蝕位，應該是買入價減10至15%，而長期投資者要考慮的是：買入一隻股票的決定因素有沒有改變？以熔盛而言，沒有改變。

曾淵滄
作者為大學教授